# Ассоциативность

Ассоциативность в контексте программирования относится к порядку, в котором операции выполняются при наличии нескольких операций одного и того же приоритета. В JavaScript, большинство операторов имеют левую ассоциативность, что означает, что они выполняются слева направо.
Например, операторы присваивания (=, +=, -=, и т.д.) и большинство арифметических операторов (+, -, *, /) имеют левую ассоциативность:

let a = 1;
let b = 2;
let c = 3;

a = b = c; // ассоциативность справа налево

console.log(a, b, c); // 3 3 3

let result = 1 - 2 - 3; // ассоциативность слева направо

console.log(result); // -4

Однако, есть исключения. Например, оператор возведения в степень (**) имеет правую ассоциативность, что означает, что он выполняется справа налево:

let base = 2;
let exponent = 3 ** 2; // ассоциативность справа налево

console.log(exponent); // 9

let result = base ** exponent; // 2 ** 9

console.log(result); // 512

Важно понимать ассоциативность операторов в JavaScript, чтобы правильно понимать и предсказывать порядок выполнения операций.
